[島上巨變(二)] 2017射鵰英雄傳 (60) TVB星期一至五8:30pm

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿 (香港)

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

App Store 及 Google Play Store 均有全集下載

歷史背景 - 南宋末年

原版主題曲：鐵血丹心 (音樂版)

原版插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語插曲/片尾曲：
譚嘉儀 - 我不歸去
菊梓喬鄭俊弘 - 我不等你 (疑因fred 事件被河蟹)

原版首播第一個post：

2017 射雕英雄傳

TVB粵語版：

[風雪驚變] 2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[黑風雙煞] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[崖頂疑陣] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (10) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(二)] 2017射鵰英雄傳 (11) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(三)] 2017射鵰英雄傳 (12) TVB星期一至五8:30pm
[各顯神通] 2017射鵰英雄傳 (13) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁] 2017射鵰英雄傳 (14) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁(二)] 2017射鵰英雄傳 (15) TVB星期一至五8:30pm
[冤家聚頭] 2017射鵰英雄傳 (16) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸] 2017射鵰英雄傳 (17) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸(二)] 2017射鵰英雄傳 (18) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔] 2017射鵰英雄傳 (19) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(二)] 2017射鵰英雄傳 (20) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(三)] 2017射鵰英雄傳 (21) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(四)] 2017射鵰英雄傳 (22) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(五)] 2017射鵰英雄傳 (23) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人] 2017射鵰英雄傳 (24) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人(二)] 2017射鵰英雄傳 (25) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主] 2017射鵰英雄傳 (26) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(二)] 2017射鵰英雄傳 (27) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(三)] 2017射鵰英雄傳 (28) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾] 2017射鵰英雄傳 (29) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾(二)] 2017射鵰英雄傳 (30) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經] 2017射鵰英雄傳 (31) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經(二)] 2017射鵰英雄傳 (32) TVB星期一至五8:30pm
[雙手互搏] 2017射鵰英雄傳 (33) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題] 2017射鵰英雄傳 (34) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(二)] 2017射鵰英雄傳 (35) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(三)] 2017射鵰英雄傳 (36) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊] 2017射鵰英雄傳 (37) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊(二)] 2017射鵰英雄傳 (38) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩] 2017射鵰英雄傳 (39) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩(二)] 2017射鵰英雄傳 (40) TVB星期一至五8:30pm
[騎鯊遨遊] 2017射鵰英雄傳 (41) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮] 2017射鵰英雄傳 (42) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮(二)] 2017射鵰英雄傳 (43) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷] 2017射鵰英雄傳 (44) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷(二)] 2017射鵰英雄傳 (45) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店] 2017射鵰英雄傳 (46) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店(二)] 2017射鵰英雄傳 (47) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約] 2017射鵰英雄傳 (48) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約(二)] 2017射鵰英雄傳 (49) TVB星期一至五8:30pm
[軒轅台前] 2017射鵰英雄傳 (50) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂] 2017射鵰英雄傳 (51) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(二)] 2017射鵰英雄傳 (52) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(三)] 2017射鵰英雄傳 (53) TVB星期一至五8:30pm
[黑沼隱女] 2017射鵰英雄傳 (54) TVB星期一至五8:30pm
[一燈大師] 2017射鵰英雄傳 (55) TVB星期一至五8:30pm
[鴦鴛錦帕] 2017射鵰英雄傳 (56) TVB星期一至五8:30pm
[湍江險灘] 2017射鵰英雄傳 (57) TVB星期一至五8:30pm
[來日大難] 2017射鵰英雄傳 (58) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變] 2017射鵰英雄傳 (59) TVB星期一至五8:30pm

楊呀

黃你老母咩

點解一開始要打9佢

講啦屌你，寫乜鳩

凡人用雙眼如何望見 心眼無從受騙
真相困於光源背面

郭靖好波

中左毒未清醒

唔識字真係唔識字

on9郭靖

賤哥哥

十字點解到黃字啊郭ching

屌郭靖

西

中左毒
神智不清

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

歷代黃蓉：

你不如話佢想寫七公， on9

老?

垃圾

賤哥哥除咗黃仔同東字仲識咩字

返轉豬肚就係屎

我屌你老母郭靖
你半個鐘前講咩嚟

我竟然搶到1001

On9郭靖

南瓜仁

頂左好耐

屌
咁依家郭靖嬲晒黃藥師一家都好正常姐
唔好雙重標準啦

係咪黃字呀
係黃字呀

做咩打我4師傅呀 屌你老母

寫個广仲好過十啦

我稔住夜子唔係到
又無電腦係手 用上次個招

部靖又做神探

咁撚耐都唔講野

郭靖jm9

江南五俠....唔知點解好撚想笑

咪係 痴撚線

各安答自己加名結拜：

一路桐行 桐兒 桐舟共濟 桐道中人(一桐渡過) 桐蓉兒 蓉桐兒 老頑桐 桐床共枕 木同木同 桐毒已深 一桐 桐甘共苦 桐子軍 桐心未泯 梧桐樹 李一桐現任男友 小桐子 戀桐癖 桐人敬賀 自模一桐 與你一桐行 桐蓉共枕 桐籮彎 ~桐聲桐氣~ 萬眾桐心 桐聲桐氣 降桐十八掌 桐李一齊 桐門子弟 兒桐節 桐妹妹 桐心一意 桐生共死 李一桐（黃蓉） 李一桐 桐言無忌 桐理心 一桐分憂 桐情深 一桐bb愛作戰 桐我兩手相牽 風雨桐路 桐虎 一桐有我 帶你一同遠走高飛 蓉兒桐 分甘桐味 女桐學 殊途桐歸 桐學各位找個位

「我們安答永結桐心
日月桐教 千秋萬載
活 你桐著我 死 我桐著你
一桐江山 手握桐像
今輩子 下輩子 下下輩子
桐行江湖 連登永不分離」

[/member]
冇名自己加番

好想知郭靖知真相之後既樣

郭靖你係咪on9嫁，你係on9呀

咁多時間俾四師傅講,都唔講

下一世 下下世

廿

文盲郭靖,明顯係個西字啦

蓉兒個樣好可憐

呀蓉套suit真係勁

笑
以為自己打得贏黃老邪

辣殺賤哥哥

黃佢老母呀黃字

死on9

無蓉兒 你死撚左啦 郭靖

佢啲功夫唔係蓉兒撚有咁叻

咪就係

郭賤我屌你老母

講到野仲寫

咪木頭木腦咁講蓉兒對唔住就算

文盲加on9

垃圾賤哥哥

唔過份， 過份在咩都唔知以為自己清楚唒

編劇on9
小說無講到野

扔定情信物

岩岩先卜返黎，邊個殺七廢嫁

做咩咁濛既
BTW楊康

on9仔

你邊夠打呀
東邪係咁讓鳩佢
怕黃蓉傷心

敦靖連登神探

來往桃花島個d係咪街渡?

屌 好撚on9

蓉兒唔好死呀

七怪同全真都係on9

無蓉兒你只係一舊垃圾 郭賤

屌， 郭 Ching 無撚腦

一句sorry, 然後好似無事發生過咁。

張無忌

郭靖唔姦黃蓉報復

講左句蓉兒你真聰明， 跟住當冇事

郭靖搵吳唱k做應該幾好睇
夠哂無腦衝動感

蓉兒呢隻令我迷上佢更多

我係蓉兒一定唔會原諒個仆街仔

過份係佢過份地蠢

由細到大睇任何戲劇動漫
最撚憎就係見到無辜角色比人嫁禍冤枉

蓉兒

係
柯廢老都內疚過賤哥哥

郭靖好波
放低兒女私情，男子漢

黃字點智寫咁撚大個十字

筆順都唔岩啦

無限歡喜空成灰

唔想有性病

大家準備好睇我全真天罡北斗陣發威未？

傷我桐兒心

醉仙樓好好睇

個個將死之人都寫字

得罪講句，有個七字既都係垃圾
除左7cfu

狗雄呀英雄

講個西字係唔係真係咁難

寫多一撇咪無事囉

七公呢

屌 盲既徒弟都係盲

我唔贊成欺負智商低嘅人

郭靖+6子天罡北斗，黃藥師都認為自己死硬

聽晚後晚都係世界級

（笑）

龍騎士都黎埋

係喎屌

你睇笑傲應該會嘔血

變左痴線佬

佢真係無帶腦架

志平

七公

尹生係咪就出場

聖惠都黎埋

蓉g比人推開 郭靖都無去睇佢

屌你,有聲

呢個係咪杯

4 cfu打賤gogo做乜,未死都唔講野

柯廢個反應就合理d

果班舊老死死咪好囉 唔洗約戰喇

(笑)

智商低還低
點睇都係個西字

菜館無了

連城缺自殺死算

郭靖冇腦架屌

全真教真漢子

補充

你師兄個陣係威嘅

點解四師父咁撚ON9
之前有力氣打果時唔講邊個做既,死前係咁叫靖兒都唔講邊個做
真係ON9至極

破膠處

令狐沖

破你膠處（笑）

丘處機好正

狄雲呢

佢先慘

賤哥哥真係收皮

蓉兒咁聰明都未諗到啦

幾時先知唔關老mk事

狄雲

屌，bin c

傻姑都唔會估東字

強姦犯出黎?

應該下星期中

處機

丘處機又做得幾好

人無恥

三集後

dum岀去未

傻姑最多係傻,未至於ON9

靖係ON9+無腦喎

屌 一睇就知西字

Dum啦

垃圾郭靖

係東邪做架

狄雲：邊個想同我鬥慘

係咪葉恭介咁聲

我唔爭氣喊左

個真相都係靠佢爆出黎
證明賤哥哥連傻姑都不如

其實丘道長冇左生死之交先最傷心

大家覺得射鵰定笑傲好睇d

原著係讓讓下 讓出事
落下風 就比人嗌停

丘道長白化左咁

丘道長讚到佢地 搞到有少少為佢地傷心

掉撚死人咩

幾好笑

令狐沖其實屈來屈去都係佢師傅屈

係東邪

樓下既小心 樓上亂咁掉野啊

鼎：關我撚事

高空擲物

高空襲物

掟死人啦

掉死人啦

柯廢老見啲兄弟死曬
好心就自殺啦

就算真相大白，心入面都一定有條刺

又打爛人地隻窗

責撚死人咩

高空擲物呀

丘處機dum碌鳩落街

郭靖蠢撚到
間接累死全真七子

掟撚死人

下面啲人多得佢唔少

上呀，呢球一定要入呀呀呀呀~

點知掉死埋大師父

東邪好慘，乜柒事都賴佢

郭靖入陣之後即出全力，真係唔夠打

一講東邪,東邪就到

痴線佬 高空擲物

黃藥師：無錯，係我做既

寫得兩筆， 根本乜字都得， 不如畫隻哈蟆出黎啦屌

笑傲，但蓉兒世界第一

書我只係睇左笑傲 但真係好正

臭鼎

依家郭靖頂唔頂到黃老邪100招

唉…起碼都叫good end既

東邪出親場都有高潮笛聲開場

楊過隻手真係代老豆還債

間酒樓真係好撚慘 上次先講好唔好再打爛野

畫條蛇出黎

有咩事一定係東邪做嘅

老MK自己On9姐

點解會冇聲

聽晚好睇

應該成場狂打交

令狐沖真係好正

係就好

屌那星 邊撚個高空擲物

乜柒都唔否認，唔賴佢賴邊個

曲三2.0

TVB：CUT了

之後都唔得, 何況依家
冇一燈教佢九陰總綱, 一招收皮都似

九陰+降龍+左右互搏
起碼50% 黃藥師

要同全真擺陣先得

結局先真正同黃老邪不分上下

唔拍擲死人咩

夠我打咩

水笙真係好正

真心講，我係蓉兒既話唔會原諒郭靖

我地7個岩岩好
我地用北斗陣打佢
你唔好理我點識先

靖哥哥個種廢真係
令狐沖一開完九劍就型到落尾
btw 潮文

今次打到成間冧左

點止，
仲有倚天趙敏 天龍 喬峰 連城訣 狄雲

其實金庸都幾撚虐心

郭靖 仲等咩出手啦

你邊撚個

自己加左3哥把聲

學左啦...

on9港女斬左

我係黃蓉郭靖一見到楊過即刻打撚死佢

打死佢啦

路人rip

三哥成日比人屈

黃蓉咁絕情

18年前拆人間舖 早幾日先講好唔好再打 點知家下一嬲又打爛隻窗

三哥： wfc

喬峰

全劇最慘：醉仙樓老闆比武好心過主

忍住淚水

著黑色杉邪惡mode

令狐沖最正一招打天下

我都係咁話

近排睇左次
郭靖入陣之後
東邪知道玩出事之後
就覺得大獲 打左陣就比七公定唔知蓉兒叫停

完整版打咗差唔多成半個鐘

鬼叫佢老豆殺晒人地D師父咩

生加

學一日九陰已經好過平常人學十年

神鵰先見郭靖玩降龍同互搏玩到得心應手, 依家射鵰有排都未到呢個境界

直頭爆屋啦

東邪 : 你地贏嘅機會係0呀！！

我都想問

係個西字

最鐘意睇啲情侶反目成仇然後互打

依家啲江湖中人忠義就有 誠信就麻麻了

風清揚個名真心型

郭靖

令狐沖d豪氣應該係金庸所有角色第一

當年金庸ONLINE 有醉仙樓副本打勁耐

郭靖快撚啲死

賤哥哥唔諗下靠邊個先唔洗做江南八怪

留名等圖

初版老豆係強姦犯，到自己咪條女比人姦

最強果個志平終於出場

之後西毒殺到，其實佢兩個已經足夠殺所有人

又醒又型 但對情愛同師情盲目搞到一鍋泡

真係唔怪得蓉兒咁唔鐘意楊過
個老豆同契老豆害到佢地郭靖咁慘
壞事做盡
第一眼見佢都已經係個十幾歲既細路
又唔知佢係咩環境成長
容乜易知佢老豆係間接死係自己手上而返去報仇殺佢全家

三哥：未驚過

原著都係咁跳法...之後先會講番???

依套無乜用過其他招咁

唯一佢對住師父果陣真係睇到炆

咁人地一堆兵圍又打生打死就冇計啦 佢e家只係自己發下皮氣

細路仔難d 既， 不過我係黃蓉真係好難再同郭靖一齊
條撚樣9 up 承諾當食生菜， 又話一世唔分開， 又話唔再受恩惠， 又話以後唔見。

所以你地話，蓉兒真係好驚過仔變康2.0

跳崖 但好撚型

唔係佢勁，係d人癈姐

其實蓉兒咁憎楊過 好合理

自己衰on9又唔解釋, 射鵰愛回家

絕對合理

尹志平 （笑）

到佢師父死左佢都未醒覺

但楊過都係穆姐姐個仔

古代人出街唔係睇路 係要望住個天 隨時有個鼎飛落黎

好鐘意射鵰所以好憎楊過 唔明點解係咁比人吹奏

佢一定估係個西字啦

佢剩係識西瓜的西

agger

我成日覺得六仙=周伯通

等我出世打救世人

但黃蓉就係鐘意咁既郭靖 神鵰先話如果佢番蒙古就會覺得佢涼薄

金庸當初用上集大反派既仔做下集主角係咩心態

哲別同黃重陽真係好撚型

我會好心淡，原來之前一直講既野都係廢話。況且就算真係黃藥師殺，都唔關蓉兒事啦。

終於明點解黃蓉咁唔鍾意楊過

所以黃蓉知道郭靖為左佢肯放過西毒3次都好感動

如果真，可以做到世界十大笑話

做得好好

比幾分面咋

咁樣先有意思

所有金書主角入面最型棍

咁先係神作

我都係好鐘意射鵰，所以唔鐘意神鵰

倪匡話金庸本來就係想寫個悲劇

其實醉仙樓出面唔係湖黎咩 第一集7師父坐艇仔黎

笑傲江湖正派真係廢得可憐
得邪派勁的確

借係頭先見到七怪個樣 都知係中毒啦下嘛

歐楊過

正確

被跳崖

到依家都未撚睇神鵰

完全agger

隔離有

咁一幢野有幾面架 一面係水姐

西毒應該無諗過郭靖咁蠢...

所以郭賤真係on9

對住廢老同七子

睇書六仙又係笑到仆街 周伯通反而麻麻

係歐過 好撚難聽

仲要將個仔起名做 過 字改之 上半世咁坎坷幫自豆還債

冇藥醫

成班桐G水泥隊係度抹黑楊過

痴撚線，楊過無辜架喎，點解可以懶埋佢

咁佢都話當年都係坐果度 應該記得果面係湖先掉落去

仲要同楊康極似樣

認同 北喬峰

其實真係幾成功

睇左射鵰再睇神鵰 同淨係神鵰真係完全兩種感受

兩本書都好正

六仙夠唔夠周伯通打

係個聚賢莊一戰型撚到

只係從蓉兒角度諗姐 冇抹黑佢

撕成四塊

其實佢地唔係好fd
死撚左都唔即刻去接濟楊過
隔左咁耐先知

呢一個鐘頭個心情真係起伏好大

楊過仲要話頭醒尾天資高， 比佢練到絕世武功邊有人夠佢打。

同埋我覺得黃蓉去到神雕仲變本加厲係郭精累成， 佢真係太撚蠢

黃蓉=臭雞
細個任由仔女hey0楊過，唔教佢功夫
之前見到佢識打狗棒就轉軚
仲要楊過同佢個女埋單

念G表示...

食撚屎啦黃蓉，咁鐘意搞散人

但去到倚天，睇見張無忌就 明明係三部曲

牙蓉根本無錯!

如果佢無黃蓉幫手撚做到咩

六仙武功底好似無點提？
只係扯斷人手腳

楊過天資高撚到喊

楊過係楊家將之後.....點解唔可以係主角

好有畫面 成套天龍八部都好好睇

搞散邊個啊

聽講原本打算結局係小龍女真係死左

打一次打狗棒法 聽多次口訣 識晒

講姑姑？
姑姑自己日日玻璃心走左去咋喎

楊過改邪歸正就係靠黃蓉教佢讀嘅書

後期都唔用

西毒之後

突然好掛住克仔

張生搞到我好冇癮 始終覺得喺郭楊兩家嘅故事好睇好多

神鵰破壞哂所有射鵰美好既野

講得啱

新人類

老豆型好多

等於上一兩代D香港人好勁
但依家變哂奶共藍絲

咁黃蓉係知道左之後先幫佢嘅

邊關黃蓉事
係比郭靖感染到 果份俠義精神

唔係條仆街港女廢中係咁9up邊會走呀

六仙用黎呃字數架咋

蓉兒都有幫助！

呢個類比

就係依句蓉兒你真聰明 搞撚到佢係神雕咁撚閪

好高汁

有時候亦痛恨你

咪淨係教左佢幾個臭字
楊過之後救佢N咁多次都仲要懷疑佢

始終係人地鎮幫之寶，下下出既話耶律齊好無面
同埋佢本身用劍多

裝兩柱香比佢啦下

所以 郭賤 同喬峰係無得比

係黃蓉同郭靖對話感化左佢

明明老豆老母死得咁型，個仔

縮翻入你老母個西度先啦

淨係睇神鵰一定會憎黃蓉兒憎到仆街

幾欣賞郭靖即刻想斬返郭芙隻手

要人救就懶可憐，一無事就學柯廢老咁9up拆散人

我對克仔真係無咩好感...
跛左都要搞程小姐同木臉G =.=

射雕神雕連住落， 兩家仇怨真係好好睇， 就算以前電視劇都係， 無記都搵返同一個角色連戲，所以對班演員好深印象

仲要教個咁既死女包出黎累人累物

睇書眯神雕先覺得黃蓉
之後睇射雕先知楊康咁仆街
害到楊過頭半部幾慘

對黃蓉黎講永遠既主角得賤哥哥
但神雕主角係楊過

比讀者瘋狂投訴先夾格改

咁多本最好睇係天龍

才智武俱備
親手殺阿朱

死左佢未好
搞到楊過招技中bug

咁龍兒死左, 楊過娶郭芙?

張無能本來好似係魔王復仇記Tim

死左既話搵邊個打贏周芷若

主要係因為郭靖對佢太好
又佩服佢 先令到楊過做到大俠

娶郭芙咪得

咪係 縱到佢世界級港女

娶左郭芙 咪冇峨嵋派

我好憎郭芙

但持平黎講佢地夫婦其實都好偉大，一直都冇比過兒知道佢老豆既衰野
真心講呢點真係唔係個個都做到

係射鵰我一直覺得郭靖靠蓉兒靠好彩，去到射鵰先知原來郭靖真係真正既大俠

遺傳咗老竇嘅蠢同老母嘅on9

喬峰見到賤哥哥既十八掌實激撚死

其實有冇人覺得
如果將射鵰同神鵰調轉黎睇
就變成楊過生楊康
因為生父俾人斬左手隻
所以就要搵郭靜報仇
跟住講郭靜談情說愛

講講下以為自己講緊tvb戲

好中意神鵰所以好中意楊過 （唔明點解咁都叫吹奏 ）

郭靖臉色微變，順手一拉黃蓉，想將她藏於自己身後。黃蓉低聲道：「靖哥哥，襄陽城要緊，還是你我的情愛要緊？是你身子要緊，還是我的身子要緊？」
郭靖放開了黃蓉的手，說道：「對，國事為重！」黃蓉取出竹棒，攔在門口，心想自己適才與小龍女所說的那番話，她尚未轉告楊過，不知他要出手禦敵，還是要乘人之危，既報私仇、又取解藥？此人心性浮動，善惡難知，如真反戈相向，那便大事去矣，是以雖然橫棒守在門口，眼光卻望著楊過。
郭靖夫婦適才短短對答的兩句話，聽在楊過耳中，卻宛如轟天霹靂般驚心動魄。他決意相助郭靖，也只是為他大仁大義所感，還是一死以報知己的想法，此時突聽到「國事為重」四字，又記起郭靖日前在襄陽城外所說「為國為民，俠之大者」、「鞠躬盡瘁，死而後己」那幾句話，心胸間鬥然開朗，眼見他夫妻倆相互情義深重，然而臨到危難之際；處處以國為先，自己卻念念不忘父仇私怨、念念不忘與小龍女兩人的情愛，幾時有一分想到國家大事？
有一分想到天下百姓的疾苦？相形之下，真是卑鄙極了。
霎時之間，幼時黃蓉在桃花島上教他讀書，那些「殺身成仁、捨生取義」
的語句，在腦海間變得清晰異常，不由得又是汗顏無地，又是志氣高昂。眼見強敵來襲，生死存亡系乎一線，許多平時從來沒想到、從來不理會的念頭，這時突然間領悟得透沏無比。他心志一高，似乎全身都高大起來，臉上神采煥發，宛似換了一個人一般。
他心中所轉念頭雖多，其實只是一瞬間之事。黃蓉見他臉色自迷惘而羞愧，自激動而凝定，卻不知他所思何事，忽聽他低聲道：「你放心！」一聲清嘯，拔出君子劍搶到門口。
金輪法王雙手各執一輪，站在屋頂邊上，笑道：「楊兄弟，你東歪西倒，朝三暮四，成了反復小人，這滋味可好得很啊？」
若在昔日，楊過聽了此言定然大怒，但此時他思路澄澈，心境清明，暗道：「你這話說得不錯，時至今日，我心意方堅。此後活到一百歲也好，再活一個時辰也好，我是永遠不會反復的了。」

咪係 過兒救郭家成十次

唔係郭家一早含家剷

班迷G係咁on9

有撚錯咩
楊過差d就害死郭靖
楊過未查明就屈郭靖黃蓉
你地又唔撚屌楊過
郭靖就要捱屌

太善良天真
成頭家既安全都指意哂蓉兒

霎時之間，幼時黃蓉在桃花島上教他讀書，那些「殺身成仁，捨生取義」的語句，在腦海間變得清晰異常，不由得既汗顏無地，又是志氣高昂。眼見強敵來襲，生死存亡繫乎一線，許多平時從來沒想到、從來不理會的念頭，這時突然間領悟得透徹無比。他心志一高，似乎全身都高大起來，臉上神采煥發，宛似換了一個人一般。

仲有你地成日話黃蓉懷疑楊過，你楊過聽個傻既鳩up咪又即刻掉頭槍頭殺郭黃？黃蓉除左16年後有邊次懷疑錯佢？危城女嬰前既楊過本來就係亦正亦邪

郭靜 郭靖個三女？

臭閪生臭閪

後期玩劍好過玩棒啦

歐楊芙

人類總要...

蓉兒教佢讀書哂字
佢先識飲水思源感恩圖報

郭芙真係 睇到想燒書

行走江湖用玄鐵重劍mode 定sosad掌mode好

好亂入呀

真係又點，老母係G有咩問題，金庸入面郭芙，郭破虜，郭襄，韋小寶都係啦

仆街 睇到起哂雞皮

金庸

扮蠢之後打起上黎sosad掌陰尻人好
有把重劍都嚇走哂

個陣呢度D人仲好同情強姦犯覺得佢冇錯

點解郭靖咁勁，兩個仔功夫又咁廢

大笑一聲就ko班癈柴啦

綠帽

以前細個睇神雕電視劇同小說，的確唔太鍾意黃蓉，但之後睇射雕小說，先慢慢冇反感，雖然未去到鍾意，但絕對唔討厭

麥包做腳膠游坦之
但劉玉翠做阿紫

兩個女？

毒得滯用下體黎思考

蠢果方便遺傳哂比兩個仔

一定係重劍mode
內功加重劍邊個頂到

因為另外個仔唔係佢親生

不過而賤哥哥黎稔 十八掌又話唔傳得
九陰又呢又路 最後傳江南七怪啲招

兩個仔？

因為係賤哥哥教...
亢龍有悔...

一個 柒左

Diu原來仲要偷食

彈指神通咪子彈咁

原來武氏兄弟

安答係知音人

唔好再屈我靖蓉

咁多本書係咪得沖哥冇講過老豆老母係邊個

利申未睇曬14本金庸

武敦儒 武敦儒
細細個就跟郭靖

自小就雙失比掌門執番去

懷疑郭靖用自身學武個經歷去教人，一開波叫人學十年七怪武功先

好多連登仔知道結局，就假設個角色應該要咁樣分析先啱，應該點諗點做，有啲就書都唔睇一知半解，有啲就過份崇拜個人武力以為冇其他因素新修版島上巨變改左幾多野，大部分都好過修訂版，比較容易接受

連登神探＞靖哥哥大師父

話晒大師傅

成日ff沖哥爹娘係劍宗高手，唔係點會九劍一學就識，但內功

小寶老竇都唔知邊個

題外話，令狐沖同張無忌比，大家點睇 武功同感情上

成隻game內功得幾本
紫霞神功以為好神 點知又廢

東邪太傲慢，乜都認

召喚令狐沖九劍潮文

張無忌屈啲啦，打極都打唔到佢，等到令狐沖無氣自動贏

靜音mode 打交，諗起都好笑

易筋經係咪最勁

果個年代有撚人練內功

跑去跳崖喎，唔係扮跳嗰種

首音樂

最勁都係令狐沖手

最後今日其實係唔係無咩cut到

自帶bgm

飛緊都吹住蕭出場

冇人話一定要勁過2邊先可以做中立人，洪七公武功盡失，東邪郭靖大師父咪一樣停手，七怪同馬丘有交情，徒弟又悔東邪婚，同知西毒殺譚處端，想講和有幾奇
郭靖望住師父幾條屍唔通望完攬住黄蓉當冇事咩，楊過醒咁多都差啲殺錯人啦，劇拍唔到個心理變化啫

佢老豆係風清揚

我記得支蕭好似冇窿點吹出聲

七怪畀人低估左，射鵰大把人弱過佢地，有段劇情係武功最高嘅周伯通又掛住同人玩（成日玩野累事已經暗示左武功有時有缺陷呢個思想），係大師父救返洪七公

楊過有啲唔同
郭靖係認錯凶手
楊康的確係死喺黃蓉件甲度, 但係佢要承認自己老豆該死

班人
對住蓉兒/媽 就話理解佢憎過兒
對住賤哥哥就唔理解佢眼見師父死撚哂時火遮眼

之後會有解釋

我都幾中意令狐沖，不過佢好煩，啲情緒亂到小師妹只係一個捉唔到嘅夢就煩惱，聖姑咁好都唔識欣賞

睇落去就會明架喇
廢事又劇透

班迷G係咁雙重標準

cut左康少少

蓉兒個種叫用心良苦
賤哥哥個種叫衰衝動

大師父= 天與地陳豪，參詳下

其實cut夠兩集未

大師父有幾嬲，事後就有幾後悔

不過依套啲背景音樂真係好正

笑左

有睇小說就唔會覺得慘

老豆做過既事個仔就無辜，個女做過既事就老母係仆街

楊過同郭芙係邊個教出黎?諗下咪知有咩問題囉

唔知以為由細到大都係楊康教楊過

冇可能北丐頑童南帝，亦諗唔到地圖落喺西毒手，有咁嘅功力得東邪，同埋墓室好黑，隱約見到個青袍人戴人皮面具，西毒+楊康仲要玩偷襲，未出聲都死幾個啦，南希仁根本俾人低估，臨入去覺得有奇怪墮後，可惜走唔甩，大師父盲都撐船撐到上岸，真係有蝙蝠音波導航

係死係歐陽鋒嘅毒度
即係佢個仔嘅義父

個仔管唔到老豆做既事，係無辜

個女做壞事，老母責任無教好佢，老母有錯

明未？

水泥隊

楊過係桃花島果陣一樣受過黃蓉郭靖教，你話黃蓉教得錯抵屌咁楊過一樣最後成就大俠，郭襄自少又係黃蓉教，我認為係人問題囉

個仔連老竇都冇見過都唔係無辜，係咪ff吓自己老竇係英雄就抵比人逼害

咁賤哥哥話斬番臭閪隻手時 黃蓉有無幫臭閪口呀

2,30招

O撚晒咀 劈撚完人隻手 真係無後果
楊過仲次撚次都幫佢地拖

楊過比人教得幾個月做大俠，三件垃圾俾人由細教到大就係垃圾，黃蓉識教人

射鵰同靖蓉已經係最少誤會嘅一本同一對

冇楊過陷家鏟咗幾次啦

家教呢樣野...

唔練內功

之前夜子好似問郭靖幾時用過空明，荒島斬樹，禁宮對西毒都用過

係咪斬左手兩家恩怨就可以兩清，楊過隻手係咪會生番呀，外人角度梗係認為斬啦，但黃蓉作為一個母親唔通真係睇住自己個女比人斬，仲要係老豆斬？

唔知以為楊過係正義撚

咁唔係朱聰偷到解藥，靖哥哥未學到18掌已經死喺歸雲莊，又要佢好心救周伯通先有空明雙手九陰，扮一燈捱一刀，聽到一燈講梵文又忍唔住背總綱，唔可以話100%係蓉兒功勞

但之後老頑童都到

都係個句，二師父真心正

佢淨係睇到蓉兒嘅好同靖哥哥嘅唔好

唔講以為楊過殺左人全家添

穆念慈係好大原因令靖蓉願意照顧楊過

小說係望住個湖嚟掟落去

仲想點，比我一野斬撚死郭芙啦

九陰下冊都係二師父偷咋

差d害死郭靖
搶走bb郭襄
未衰得晒嘅

個人幾喜歡處機個性格
憤青

牛奶仔呢排唔出文就咁搶口

冇得咁講，每本都要跟嗰個時代嘅平均線

郭芙真係極品到冇野好講，死左去算la 耶律齊錦都食得落

瘀血？

比人斬咗隻手，再俾人拆散幾次，未婚妻差啲比人害死。唔係楊過郭靖比蒙古人圍死咗啦，郭襄咪又比佢哋照顧得好地地

佢地都唔知穆世姐射鵰結局之後去左邊

郭靖好似駁到忽必烈出唔到聲

仲未提楊過救黃蓉等佢唔使比人輪，郭襄唔使監生燒死

黄蓉鬧過大小武叫黄蓉唔好理楊過，佢知睇錯楊過先講郭芙段野

一間教多件臭閪黎攞債就真係多撚謝晒

死火好似變左同黨

這輩子 下輩子 下下輩子 永遠也要在一起 絕不分開

那如果是我爹爹殺的呢？
我不知道

歡迎

佢2個唔會計到咁盡，有能力做唔一定會做，楊過都唔會怪小龍女成日走左去

個三件禮物都未提，好彩郭襄冇遺傳到黃蓉啲閪野

面容發紫？

襄兒

郭襄咪又係靖蓉教出黎

無郭靖 楊龍一早比金輪打死左啦

講真，你教咗五件先得一件成才都好意思吹奏？

郭賤:叫得黃藥師點會唔識毒藥

啱啱睇返原版嘅44集
同今日個tvb版一樣ending
姐係代表要cut嘅都cut灑了
之後嘅集數應該唔會再cut

冇黄蓉都唔會入趙王府，咁郭靖就快畀梅超風殺嗰陣，叫佢一定要保黄蓉離開都係冇感覺？冇黄蓉，神鵰郭靖冇可能一個殺入蒙古大營，但你勁還勁，要一個殺入蒙古大營都唔係抱到輕鬆心情下話？

你睇多次法王來襲，國事為重嗰段

郭靖唔會帶呀朱（黄蓉）求醫？

醉仙樓仲齊人過華山論劍

頭先講起狄雲，佢真係成本書由頭慘到落尾 佢大哥丁典又係

淨係識生唔識教代表左D咩

連登仔好中意用神鵰去屌射鵰

你講穆念慈？

算啦嗰嗰時期班上華山咪四絕最多加郭靖同慈恩周伯通 華山論劍都叫有一半

穆念慈孤兒寡母同東邪個女，丐幫幫主，郭靖老婆比較

慘 清算埋楊過老母

唔知以為大家同樣背景

咁又唔好講到楊過不停救郭家carry 100%無條件付出，自己冇畀郭家救過，楊過同小龍女上崖見到大家仲記得自己，都覺得好感動

五怪得南希仁係中毒死，而且係舌頭中，冇表面傷痕

真心想知楊康嘅白骨爪究竟去到咩level

有背景先識做人老豆老母？
你老豆老母又有背景？

念G苦命人

齊_嘅母親

有描述朱聰勁過佢，唔係靠偷襲唔會抓死三師父

兩邊都各執一詞其實唔會有一面啱曬錯曬，金庸寫兩邊功過都算平均

最憎啲仆街話埋楊過食咗郭芙

真係好陰濕

tbb喎 同埋照跟住播時間係唔夠 除非計到下星期五/六 下星期應該埋尾

無錯
父系社會是也
佢係同佢老母一齊生活過，深知自己老母係一個徹徹底底既弱者，係佢心目中父親遠比母親重要，一來佢認定生父係英雄，二來呢個係父系社會，所以一開始就安排左痴線但又武功高強既西毒歐陽鋒做佢義父，然後有接佢去桃花島既義伯父郭靖，然後去到終南山有趙志敬同小龍女兩位師父，咁多個「父」其實係得郭靖一個「義伯父」係係父系社會底下合格既男子漢（小龍女係女人，但作為師父佢愛上徒兒都係過錯）
所以你諗下最後佢係點樣重遇小龍女？做左神鵰俠，周圍行俠仗義，亦都無再flirt女，最重要係佢係嘉興鐵槍廟知道自己老豆係有幾咁衰幾咁差知道佢點死，最後先係絕情谷底遇返小龍女，遇返小龍女都仲未完，係要救返國殤打底金輪殺死埋蒙哥大汗先可以happy forever

第一次俾女神派好人卡喎

應該微調啦 就咁睇已經cut灑兩集時間

青梅竹馬 感情深無計
令狐沖邊估到mk仔傻下傻下呃到閪屌

屌 睇左一半劇集 搞到混淆左書
林平之無記錯好似係後山面壁思過個排單純建立關係 劇集好有陰謀

唔係郭芙嘅話早十六年已經得

我覺得佢對小師妹係得唔到嘅忐忑，青梅竹馬嘅感情，由細到大得佢一個女仔先咁執著，盈盈先係真愛

希望二輪有返呢段

東方姐姐果套？東方姐姐果套除左東方姐姐同林平之，冇一樣掂

令狐沖被罰嗰陣，林岳呢個時期互生情愫，從此兩人愈走愈遠，林係後期發現自己被利用

咁多位安答今日有冇睇到流眼淚

第一次真係

睇到笑咗，黃蓉抵撚死

雖然知佢cut唔少 但都真係忍唔住喊出黎

屌你咩

郭靖笑道：“我還道什麼大事，原來只為了這個。那日在北京，我六位師父不也罵你小妖女什麼的？後來我跟著你走了，到後來也沒怎樣。我六位師父好似嚴厲凶狠，心中卻再也慈祥不過。你跟他們熟絡了，他們定會喜歡你的。二師父摸人家口袋的本事神妙無比，你跟他學學，一定有趣得緊。七師父更加溫柔和氣……”

巴打都幾有耐性

係因為師傅定係咩
我淨係覺得好嬲

東方姐姐個套幾好睇 不過陳喬欣一死我就無追

個個等佢講意大利仲有耐性

個頭講完 個頭死灑

G chi 意大利統一

最後晚餐個度忍唔住
之後有少少凄美 更住真嬲了

我要係你出文前扭轉呢個觀念

cut左果段真係好重要 完全係兩種意思黎

結局有出番黎

今晚冇睇到

已經唔撚記得哂 只係記得令狐沖同陳喬欣
再睇又重追

有冇安答發覺「呢道叫黑風雙煞」呢下其實差d fail

想知邊位安答整

桐桐同腦魔真係好可愛

正到呢

隻腦魔

其實係咩野食黎

桐桐堅q

個時又中左毒

個表情一模一樣

咁多套衫最鍾意邊套

最初女兒裝見賤哥哥個陣

套套都中意

正確答案

駁唔到

第一張好撚正啊屌

個時還好 又無乜事 始終同書

一賣萌就投降

唔賣萌都投降

好想同桐桐拍拖

陳曉扮半男不女既林平之真係扮得幾好

真心二師父招技我都想學

好實用 咩都偷到

偷under

偷唔偷到桐桐個心

願得一人心 白首不分離

好掛住桐桐

深夜思桐揮手區

郭芙枝毒針誤中小龍女呢件事...
拿其實公道d講，就算無郭芙佢地都係要分開，係世界觀逼使有咁樣既情節
楊過楊過，佢既「過」其實係有兩個，一個就係老豆楊康既勾結外國勢力既罪過，要子承父過。另一個就當然係唔認趙志敬呢個師父同埋小龍女師徒相戀呢d不合禮既過
前者，楊過都要到左16年後先知到當年佢老豆死既真相，而後者就麻煩d, 因為不合「禮」法，以當時計佢話要娶師父其實同話娶自己老母係無分別，屬於非血親亂倫。你諗下，唐高宗李治將老豆李世民既女人（武則天）係感業寺接返皇宮做自己既女人，立為皇后既果道詔書上面寫既係話呢個女人係先帝賜朕，事同政君，姐係就算係皇帝，都唔係完全唔理禮法，更何況只係楊過一個廢青？所以到最後佢要重遇小龍女，要可以維持呢段淒美愛情既方法只有一個，就係建功立業，無背「父之名」先可以happy end。
所以港女芙，根本就可有可無，因為就算無佢誤傷小龍女，都會有第二件事令楊龍分開。
不過講起其實港女芙都幾勁，明明就唔個大奸大惡既角色，雖然係又蠢又廢又公主癌末期，但係佢係保護弟妹為優先，亦都係一個憂心國事既人，但係金庸就可以令到全世界（包括我自己在內）都好鬼憎佢

深夜思念區

深夜得我思念桐桐？

靖哥哥咁蠢好心就唔好懶醒啦

聽完真係唔洗訓

岩岩睇到 分享下比安答J

集中講禮法果一點，宋朝仲要係比唐朝禮法更嚴苛，書中強調宋人重視禮法，師徒尊卑倫常看得與君臣父子一般，當時英雄大會上冇一個人係同情佢地，有既只係鄙夷憤怒，與其話楊龍被人拆散，不如話當時社會容不下佢地。神鵰後記話神鵰企圖通過楊過這個角色，抒寫世間禮法習俗對人心靈和行為的拘束。禮法習俗都是暫時性的，但當其存在之時，卻有巨大的社會力量。師生不能結婚的觀念，在現代人心目中或已很淡泊了，而在郭靖、楊過時代卻是天經地義。
後尾接受番楊龍，我諗可以用番金庸既說話所總結；然而父母子女兄弟間的親情、純真的友誼、愛情、正義感、仁善、勇於助人、為社會獻身等等感情與品德，相信今後還是長期的為人們所讚美，這似乎不是任何政治理論、經濟制度、社會改革、宗教信仰等所能代替的。

前面睇佢溝小師妹好嬲 後面睇到令狐沖插傷東方姑娘仲嬲 明明自己殺既人唔少 仲要話佢殺咁多無辜既人 青城派明明就唔係好人

任盈盈變左配角 冇曬戲份

段戀情格硬黎

變到好唔合理 明明相處唔耐咁快就相愛

也許相愛很難

七妹

四哥同七妹最好，之後係二哥三哥

馬王神脾氣

柯廢老活到神雕弱智

但佢反對廢靖兒武功

其實七條友使唔使做野
Wiki寫全金發真係做小販

諗起尋晚個集就

神鵰好似我哋現實生活，老豆打仔，老母一定幫

心都痛埋

應該拎緊生果金

一切都係為左過兒

因應佢地技能同小說描述，大致都估到，大師父賣藝，二師父揀人偷野/教書，三師父賣馬/教馬術，四師父樵夫，五師父屠夫，六師父商人，七師父船夫

蓉兒仲要繼續比賤哥哥蝦

播前導讀
瑛姑回過頭來，見他滿頭大汗，狼狽之極，心中酸痛：“我那人對我只要有這傻小子十分之一的情意，唉，我這生也不算虛度了。”

穆念慈嘆了口氣，心想：“黃家妹子雖然聰明伶俐，畢竟年紀幼小，於男女之事還不大懂。她遇上了這個忠厚老實的郭大哥，真是福氣。”

瑛姑見二人神情親密，郭靖對黃蓉體貼萬分，心想：“我一生之中，幾時曾有人對我如此？”

黃蓉見他神色驚疑不定，拉著他手，叫他坐在身邊，柔聲道：「過兒，你有很多事，我都不明白，倘若問你，料你也不肯說。不過這個我也不怪你。我年幼之時，性兒也極怪僻，全虧得你郭伯伯處處容讓。」說到這裡，輕輕嘆了口氣，嘴角邊現出微笑，想起了自己少年時淘氣之事

沒幾日之前，兩兄弟為了芙兒拼命，兄弟之情也不顧了，這時另行見到了美貌姑娘，一轉眼便把從前之事忘得乾乾淨淨。”突然間想到郭靖，心下不禁自傲，靖哥哥對自己一片真心，當真是富貴不奪，艱險不負，眼前的少年人有誰能比得上？跟著又想到了楊過，覺得他和小龍女的情愛身份不稱，倫常有乖，然而這份生死不渝的堅貞，卻也令人可敬可佩。

她越是跟襄兒說不忘舊情，襄兒越會覺得他是個深情可敬之人，對他更為傾心。不錯，不錯，當年靖哥哥若見了我之後便將華箏公主拋諸腦後，半點也不念及昔日恩義，我反要怪他薄倖了。

郭靖就是在見到黃蓉之後把華箏拋到腦後了，完全想不起這個事了
郭靖從鐵掌峰到一燈大師那裡治傷都對黃蓉捨命相護，在丐幫大會上獨立抵抗群丐，把黃蓉拋離險境，相識的時候進趙王府偷藥雖然說不出理由但就是憐惜黃蓉不讓她去
當然大家普遍說郭靖答應遵守華箏的婚約反映了郭靖強烈的責任感和道德觀，我也不反對，我只是覺得除了以上因素，很大程度上當時是因為拖雷相激，於是郭靖想起了少年時候的義氣，然後就熱血上頭了……我覺得郭靖當時根本沒有想明白，根本沒有想清楚承諾了什麼人答應了什麼人，也沒有分析什麼前因後果，就是一激動……結果到了沅江上郭靖不是也“我的心分不成兩個”就決定反悔了嘛，要不是發生桃花島江南七怪慘案，郭靖必定也就悔婚了。

去丐幫大會並不是黃蓉跟著郭靖！其實應該是郭靖跟著黃蓉而黃蓉沒有攆走他反而依然跟他結伴才對，因為黃蓉是洪七公確定的丐幫幫主合法繼承人，她要去丐幫大會是合情合理合法吧，之所以還是和郭靖結伴嘛，一方面黃蓉確實道德觀念比較寬容，對黃蓉來說愛就是享受在一起的每一天，婚約不能，不等於愛不在，既然還相愛，就享受相伴的每一天，郭靖在當場也說了：“我也不打誑，我的心裡只有你，無論旁人說該與不該，我的心裡只有你，就算把我的身子燒成灰飛，我的心裡也只有你。”當然這個說法在現實中像渣男說的，但是郭靖的誠朴正直說出這話分量就不一樣了，是真心的表白，黃蓉也明白他的心意，就抱著相伴一天開心一天相愛一天的心態，很有點末日狂歡的氣息。可以說是黃蓉隨和的道德觀念和超脫的心態郭靖一向的樸實正直敢於承擔才顯得這次的不承擔並不損害兩個人之間的愛情，更何況還是大腦發熱的結果，最後我還是相信郭靖會選擇和蓉兒在一起，即使沒有和華箏有殺母這個結，他也會悔婚的。最後插敘一句，在這個事上，我覺得黃蓉的表現不奇怪，華箏的表現才叫奇怪呢。

入面啲分析好準確，牛奶子唔好再盲反蓉兒了
神鵰俠侶中的黃蓉為什麼反對楊龍戀？

楊過的此類輕佻行為，舉不勝舉。不過，我們發現，楊過的輕佻，全數發生在青春年少之時，在經歷了與小龍女的幾次離合後，他對感情逐漸忠貞起來。在絕情谷，見楊過身中情花之毒痛苦異常，小龍女竟決心和他共生死，撲向其身，讓情花千針萬刺扎入自己體內；後來，小龍女自知難以活命，為讓楊過有勇氣活下去，設下十六年之約，自己卻縱身絕情谷底……

與小龍女經歷了如此幾番生死，楊過的情感終於成熟起來，此後，他再無輕佻之舉。對十六年之約的信守，更是表明他對情感態度的轉變。這樣的情節設置，是在強化愛情的作用。而對愛情的強化，本身就是在反「滅人慾」的禮教。

原文網址：

七師父竟然係船父

佢撐船咁出場的所以我咁估

有冇人買黎收藏

邊度買到

G

念慈！

尋日唔得閒睇
岩岩睇返 拍得好感人

黃蓉最後晚餐果野又流左少少馬尿
黃蓉跳舞果下 可能因為我明知之後好灰 又流少少馬尿
最後見到各個師父死左 又流馬尿

屌 男人老狗喊左 但真係好慘

人都死左

即係平日返工得閒飲茶

大將軍

如果好似原版43集順序咁 慢慢咁醞釀情緒 先到最 後晚餐會好睇同感動好多
不過無線左cut右cut 一開波就最後晚餐 仲同蒙古之約取消擺埋同一集 個人覺得無咁感覺 同埋倉卒左啲咁

睇原版都差啲喊

原版最後晚餐喊左十公升眼淚
沉日睇返無線cut到9588 一啲感覺都冇

七師父呀 咁就死左

死得好樣衰

今晚賤哥哥條仆街又自損經脈 又要蓉兒心痛

留意到會然A_milik好落力回post,可否將精力放返去意大利

其實意大利姐係咩意思
近期入post

射鵰黃蓉其實言語間好崇拜辛棄疾，文種，范蠡，岳飛，韓世忠，即係神鵰郭靖所做嘅事，只係佢無諗過佢角色由范蠡變成文種，企喺最前線

出去search 意大利 統一 就知

俾我揀我揀做范蠡，退隱江湖算啦

請善用起底功能

睇到了 thx

崇拜文種唔係郭靖咩

黄蓉同意文種精神層面上高過范蠡
郭靖聽得發了呆，出了一會神，說道：“范蠡當然聰明，但像伍子胥與文種那樣，到死還是為國盡忠，那是更加不易了。”黃蓉微笑道：“不錯，這叫做'國有道，不變塞焉，強者矯；國無道，至死不變，強者矯。'”郭靖問道：“這兩句話是什麼意思？”黃蓉道：“國家政局清明，你做了大官，但不變從前的操守；國家朝政腐敗，你寧可殺身成仁，也不肯虧了氣節，這才是響噹噹的好男兒大丈夫。”

文種中意個公主比人女女女左😔

西施都做過夫差妃嬪，btw兩個叫越女劍嘅都係苦命

E幾日唔好提7師傅la，比大家冷靜下

七師父😭😭😭

感覺桐桐真係一個女漢子 一個好演員 桐粉們會支持你的

辛棄疾 詞中之龍

迷G們快d醒下 一桐只係隻G

桐桐

所以黄蓉其實崇拜郭靖，兩個互相崇拜嘅愛侶

桐哥

屌d layout好撚垃圾

桐桐之前真係有d baby fat

桐桐世界第一

提早半小時完lol 準備陪桐

我愛李一桐

成班迷桐黨

我都係

桐桐bb

睇到預告忍唔住入黎屌尻郭靖先

郭賤呢條垃圾

一桐是淫蕩的死臭雞
一桐天天都要接客
一桐在高潮
一桐在呻吟
一桐是我們的~~~G

今晚打足全集

( Show Blocked User - A_Milik )

屌 會唔會cut好多

準備埋位

今日唔得閒，啱啱睇到西毒放蛇陣

做啦做啦

起歌

下下星期一做新劇
連埋今日有七日可以播 但好似仲有八集未播
唔知會唔會cut

仲有幾集?

播埋星期六咪夠

得返咁少安答

埋位，屌定賤哥哥

到

冇睇兩集,江南七怪死咗?

屌緊

點解黃老邪無門派都咁撚勁

YES,死剩big cfu

死剩柯廢老

東邪：你地贏ge機會係0呀

三個好勁

總共50集

要睇柯廢老睇多幾集

咁快知

(笑)幾時出

呢下幾型

七子

最好睇個集之一 先無用
志平

今日好似好好睇

廢老係到做乜

三哥型到呢

成鳩日咒我死

播少左日習總呀MA
可能真係要搵多日播

雨傘革命

華山之前既大戰

黃傘三哥

浮游炮

仲要係度扮型 打又唔打得 企係度做乜

馬鈺其實有問黃藥師係咪真係殺五怪？

我宣布全真七子都係垃圾

cut左龍騎士出場

TVB又唔CUT

打波波

比柯廢老打斷左

七子仲on99以為周伯通死左

咸濕仔

黃傘

雜碎黎幾多都係一樣

姐係有機會又cut咁啲……

都冇放過佢地在眼內 點會理佢地問咩

落埋去用北斗陣八人版

柯廢老

收皮啦廢老 你去拖後腿？

廢老獻醜

廢老

廢老又要打 輸又要面

就憑你個盲炳

咁無理由得49集...
有巴打之前話唔知邊到話係50集

死兄弟加持buff

柯廢老都幾識搞笑

屌你老母 以氣馭劍 我睇緊仙俠呀 劍修

江南個五怪係邊個殺架？

你盲睇唔到邊個殺
都聽到對方有幾人啦
高手

你黎 黎乜野姐

轉頭會講

結果係9幾年啲金庸劇，頭先飛劍個到一定係
激光激光同激光

郭賤明顯淆底唔敢上

專業旁述

間鋪散哂

七公心水ching

有冇講點解黃老邪咁勁

肯定

成日以為自己好撚醒先入為主

其實三哥唔留手係咪可以清場？

其實七公個配音幾盞鬼

神鵰新版好似有交待過幾句, 總之好撚勁

七公先係心水清又醒 我正式宣布
續桐桐之後就七公聰明

傻青+廢老

黃老邪你叫嫁咩， 柒下柒下

全真七子做咩死咬住黃藥師唔放？

打岳父係咪死罪黎

符合性格

9個加埋可唔可以佔少少上風

3哥心諗 做咩9

死廢老真係

收爹啦廢老

七公

其實如果佢勸掂郭靖，應該唔使打

比人撚
以為老頑童比東邪殺左

佢地以為黃藥師係曲三酒館殺左一個七子

黑人問號

收皮啦郭靖

柯老廢一早應該死

三哥究竟比人屈咗幾多次 ?

訓醒未呀

幾位道長係則面伴舞呀

都好過睇雞桐

除咗蓉兒 之後最鐘意嘅就係七公

三哥要認真了

氣場

9打1

喊招式名做咩?

點解廢老又入到個陣法度

好柒 要叫招式名

飛龍在天

三哥屈到呢

郭靖收頭

8打1仲去廣告

洪七公真係聰明好多

睇住郭靖同柯老廢傻下傻下真係嘔心

必殺技 飛龍在天
開技要有過場動畫

黃葉問

九個打一個

大嗌九陰真經好過啦

主角出大絕呀

KS

點解要嗌招式名
好柒

btw 依個陣神鵰會比賤哥哥破左

七公仲唔出黎做炸兩？

屌 真係好7

九打一

7子死左件 要有人補位

十字死光

七師傅

屌你老味 好唔好意思啊 9個打1個

有冇DETAIL

記唔記得⋯⋯有一種從天而降嘅掌法⋯⋯

柯廢老快啲死啦

就快

心水最清
一句 黃老邪唔係咁既人
睇得出佢睇得好透

柯廢老死開啦

識乜阿你 嗌出黎會打勁d架

問題係點解佢識

七子醒少少就知老頑童無可能咁易收皮喇
明明有人見到老頑童同歐陽鋒黃藥師賽跑

咁好功夫都係蓉兒幫你咋

必殺技 飛龍在天

但佢都冇學過呢個陣

柯廢老盲唔怪你
身為高手睇唔到 都聽到對方唔只一條友殺其他五位師傅啦

七公: 你班友邊夠黃藥師打，心諗做乜9

搶佔北極星位

佢都講過西毒唔會落毒架

諗起風神腿

雖然唔算FD 但都識左廿年啦

郭靖用腦啦

開通vip用戶可跳過動畫

明明小說入面必殺係亢龍有悔

7道士=1個 廢老=-1 郭靖=1

都係1打1

佢唔識 9打姐

老江湖都唔聽

尹生咪補左位囉

咪係排頭位 懶深奧咁

呢啲先係高人

佢唔識, 護住尹志平姐

得個頭有位入 咪改住技先

廢老打左先

七子死左件唔係搵左個弟子代替啦咩？

清楚d講果個位由柯廢老同龍騎士補
佢地有練過 但練得唔多

依到做唔到擺陣feel
似圍嘔

點解連我都睇到係老毒物殺既,佢地睇唔到

垃圾郭賤

神雕既郭靖真係好型

一開波就屌打全真教

就係佢唔識先搞到8打1都唔夠打

東邪一出全力,全部死晒啦
呢D 所謂高手級同五絕無得比

賤哥哥要還比蓉兒就唔好淨係退掌咁撚廢啦
係就自廢武功
你成身武功都係靠蓉兒幫你R番黎嫁咋

你重睇啦 有人昆佢地話老頑童比三哥打死左

連登神探郭靖

9打1 垃圾

即刻有聲

尹清都幾靚仔
難怪食到人姑姑

想睇清哥哥入魔

佢當時行最後, 未入墓已經逃走

唔係佢 係個後生仔 姐係尹志平

tbb就係vip 幫我地跳

我都記得係
戰術！
左手一招亢龍有悔 右手又一招亢龍有悔
轉身又一招雙手亢龍有悔
對手就咁輸左

無錯

一諗起尹志平搞左小龍女

叫一叫好似偷襲嫌疑無咁大

新PO

求開新post

咁老毒物話幫佢 打完就走左 黃藥師又唔走緊係賴黃藥師

所以後黎改左名

成套戲得七公同蓉兒有腦

柯廢老真係越睇越好笑

on 9

五絕等於宗師，全真七個都只係得鑽石實力柯廢老得白金

飛你老母龍傲天啊！係0啊

因為拍唔到書個畫面，書係用全力最快速度秒完閃番走，冇人睇到，西毒套瞬息千里連周伯通都想學

柯廢銅黎

殺到先得架

原來佢知佔緊便宜

全真唯一好人 馬道長

打左咁耐先問

馬鈺

七公個雙眼皮好型

不作解釋

三哥好型

柯廢老係神雕一開波又係串柒柒但最後比李莫愁屌打

永遠都係亢龍有悔 都冇咩用過其他

屌你打之前唔問清楚

唔係好人
只係有正常智力

三哥冇得輸

菁英大戰9個銅牌

而家先解釋

郭靖扮聰明

傳說級

佢性格本身就唔係想同人競爭，

扮醒

老邪個下笑

講事實都要比個臭道士疾

新po已開

全真派理虧就屌人反骨

七兄

成班係格離睇唔到邊個殺自己友

全真派信楊康都唔信其他人。。

好柒

個譚乜乜就唔理

七子：當我無講過

楊康不嬲醒

屈夠三哥未

三哥串到馬撚咁

夠閪打咩廢老

垃圾廢老

三哥果下不屑既笑

蓉兒出場

吹咩 你班垃圾

打完報錯仇

你奈我何

好型

果種傲氣

有無人整gif

蓉兒呀

仆街平胸桐走出黎做咩 想睇打交呀

廢老中暑？

笑撚死 中風啊？

個大師父真係好廢

中乜毒？

笑到噴水

柯廢老暈到好似中暑咁

你奈我何咩

金5仔挑個菁英機

廢老即係廢老 少少熱都挨唔到

屌你

一個死蠢，一個就懶得解釋